美軍炸死伊朗指揮官 德國呼籲外交途徑解決 法俄英土UN呼籲雙方克制

法廣 - 時事與新聞直播 - 法國國際廣播電台

美國擊斃伊朗指揮官：國際社會呼籲克制避免局勢升級
發表時間： 03/01/2020 - 22:48
更改時間： 03/01/2020 - 23:17

伊朗軍警手持被美軍擊斃的指揮官蘇萊曼尼遺像抗議。
伊朗軍警手持被美軍擊斃的指揮官蘇萊曼尼遺像抗議。 Reuters
作者：
法廣
美國周五發起空襲“定點清除”伊朗伊斯蘭革命衛隊指揮官蘇萊曼尼引起各國擔憂，紛紛呼籲各方保持克制。法國總統馬克龍與俄羅斯總統普京通電話，聯合國秘書長發表聲明，呼籲各方避免局勢升級；而伊朗則誓言“強力報復”。

廣告

美國周五在巴格達機場發動一場空襲，殺死伊朗聖城旅指揮官蘇萊曼尼。蘇萊曼尼不但是伊朗菁英部隊的指揮官，同時也是伊朗建立中東軍事影響力的主要人物。

聯合國秘書長古特雷斯表示，“這個世界承受不起”再一次發生海灣戰爭。法新社消息，古特雷斯的發言人在聲明中指出，“聯合國秘書長一貫主張緩和波斯灣局勢。”他呼籲“在此時刻，領導者必須保持最大克制。這個世界承受不起再一次發生波斯灣戰爭。”

法國總統馬克龍周五與俄羅斯總統普京通電話。馬克龍呼籲各方克制，避免局勢升溫。普京警告，蘇萊曼尼的死將嚴重加劇地區緊張局勢。法國外長勒德里昂在一份公告中表示，法國呼籲各方保持克制，並呼籲伊朗避免採取所有加劇地方不穩定因素的舉措。而俄羅斯總統府也在一份公告中強調，有關行動無疑嚴重影響地區安定。俄法兩國元首對局勢緊張升級深表擔憂，並將就伊拉克局勢發展保持密切接觸。

歐洲理事會主席米歇爾周五也表示，過去幾周在伊拉克的暴力、挑釁及報復必須停止。他並表示，伊拉克仍然是非常脆弱的國家，過多武器及武裝民兵減緩了伊拉克民眾恢復正常生活的進程。

德國總理默克爾的發言人表示，目前正處於局勢升級的危險時刻，強調只有透過外交途徑才能解決衝突。

英國外相拉布周五稱，英國理解蘇萊曼尼帶來的侵略性威脅，不過英方也呼籲各方使局勢降溫，指進一步的衝突對所有人無益。

土耳其外交部周一也在聲明中指出，對美國和伊朗的區域緊張升級深感擔心。聲明強調：“使伊拉克變成衝突區的警訊將會傷害伊拉克和地區的和平穩定。”聲明提到，美國在巴格達鎖定蘇萊曼尼與隨行人員車隊的空襲行動，顯然會加劇區域不信賴和不穩定，“土耳其一貫反對外國對地區進行干預以及暗殺和教派衝突”。

土耳其外交部強調，土耳其呼籲各方保持理智和冷靜，避免採取會破壞區域和平穩定的片面行動，優先採取外交途徑。

而以色列總理內塔尼亞胡則讚揚美國總統特朗普採取“迅速、有力及果斷行動”，他並認為美國擁有自衛的權利。

美國國務卿蓬佩奧周一在社交網站表示，已就美軍的行動先後與中國中央政治局委員、中央外事辦主任楊潔篪，英國外相拉布以及德國外長馬斯通電話，強調此次行動是“要解除針對美國人民的威脅，而美方會致力避免局勢升級”。

美國國務院此前敦促美國公民立即離開伊拉克，並暫停美國在伊拉克的所有領事工作。

美國指責蘇萊曼尼幕後主使襲擊在伊拉克和地區內的美國外交和軍方人士，殺死蘇萊曼尼是要阻止伊朗再發動襲擊。

德國果然係垃圾，一大堆左膠

德國法國垃撚圾

下次應該炸德法大使館
呢班人老婆比人姦埋都會同你坐低討論

日本同德國已經變左小綿羊

即割 垃圾

歐洲真係成班垃圾

成班垃圾國家

國際阻膠

歐洲班撚屌而家除左賣名牌仲有咩利害既地方

德國，工業強國，歐洲火車頭；荷蘭，半導體晶片廠；法國：軍火輸出大國；西班牙：足球，平靚正雞

收皮啦un 食屎狗

出聲叫克制咪又係驚自己地頭有恐襲
屌你老味唔諗吓自己啲難民政策畀咗幾撚多中東人係自己地頭落地生根
一個屈尾十就嚟個自殺式炸鳩你鑊勁

英國：奶共
意大利：意粉

唔係打仗邊有難民問題先

你諗下伊朗炸到爛哂d難民湧哂出去美國都唔會有事，有兩大洋隔住哂，歐洲，土耳其，俄羅斯就大鑊，敘利亞人口咁少咁細都搞到一鑊泡，更何況大咁多o既伊朗

美國花咁多錢保護e班所謂盟友 到頭來比e班柒頭賣
法國佬仲撚搞笑 走去打比俄佬
癲撚左而家全個歐盟都

冇眼睇

俄羅斯係到搞搞陣仲好意思出聲

德國法國可以話已經收緊皮

搞得掂外交就唔洗打仗， 傾唔掂外交 先決定打仗, 而家我決定打仗你又叫我用番外交方法， 即係永遠解決唔到件事

人地打黎唔駛還拖

德國我覺得軍事科技排頂
係仲咩緊罪80前既罪

所以英國脫歐點都冇錯

收皮啦成班左膠

歐盟唔記得左自己同伊朗外交左幾多年

有春用
領導人是奶共左膠女人
未差在黑人

法國政府垃圾但好多人民做民兵去中東打仗

冇下一場大戰日本德國永遠係戰敗國

識有德國人成日呻，做德國人好似有原罪，成日要為祖先道歉，拎支德國旗出黎fing都要驚比人屌

如果協助同盟國打Chinazi
佢哋就係英雄

Agger

講叫人克制既國家係驚比伊朗囉黎做靶，未必係想做左膠既。始終佢地國家本身黨內勢力未大到可以完全支持美國

係以色列夠薑，不過因為佢夠膽單挑伊朗

冇錯啵，俄羅斯係中東stakeholder又近歐洲，唔通打比中國咩

好多唔關打仗事係無銀博下做難民遲D返去養家族

如果俾人打左一拳，仲要坐底傾？

之後再俾人打一鑊，係唔係要笑笑口？

就好似香港，政治暴力完，叫你坐底傾咁

✴️HKVOTE Project 招募測試員✴️
------------------------------
👉🏻重點招募： ui, ux, security field 手足
👉🏻歡迎加入新改善建議Group:

#一人一步支持手足
#快來高手指點
#齊齊做實事
#有其他Prj想搵人都可以聯絡Admin哦

香港地投票 - 測試進行中（暫時勿發表高危議題

香港人唔可以再慣性沉默，一起發聲，習慣投票表達意見吧
香港地投票

有唔少走佬過去個班根本唔係窮人係屋企有少少錢，n展，醫生都有，但有醫生係唔識德文同學位德國唔承認去到德國只可以做捧餐

收爹啦，數典忘英既支那種

左膠當道

兒登話歐美同心根本笑話，美國輸對歐洲無好處，伊朗輸歐洲又黎難民潮，今次EU反應係好正常

佢地唔驚伊朗比人核平，最驚係伊朗崩潰d難民湧哂去歐洲

難民輸出去中國解決難民問題

五毛出現了

稍為用下腦都知無可能，地理隔咁遠

美國唔驚失民心？太多喇，放過伊朗啦

歐洲有冇撚用

西班牙

歐洲全部廢國

點解呢個世界咁多大愛盲目和平撚
必須鏟除獨裁政權先有和平
而唔係同獨裁國家共存
極權國家獨裁者只會喺兵臨城下 死到臨頭之時先會知道自己做得有幾仆街幾錯
對付極權國家比如伊朗支那北韓
只有用盡方法將政權打垮倒台
將獨裁者問吊
先係長遠使人類文明和平既根本

如果伊朗反擊
北約係咪要去戰？

伊朗人入再教育營

歐洲咁講先唔係為咩大愛
係擔心自己

西班牙妹幾正，同叫雞最正都係俄羅斯，三舊水歐內call雞上房過夜

法德歐洲國家同支俄伊做生意
之前法國仲想賣西北風艦俾俄
威脅波羅的海三國及烏克蘭
成個歐盟腐爛墮落程度遠超想像
依個都係當初英國想脫歐遠因之一

另外一個墮落遠因就係左膠橫行
而左膠勢力都係俄暗中資助支持
支都有嫌疑
所以佢哋永遠只屌西方國家美國等
對幕後老闆唔出聲或小鬧當幫忙

乜都屈俄羅斯資助，咁你唔怪得人話你受CIA資助搞顏色革命搞亂香港

五眼聯盟唔要依班垃圾係明智。

呼咩籲 克咩制 美國佬全球軍力第一 打撚哂全世界都得 打完你仲洗唔洗道歉？靠外交解決到洗撚每年千百億買軍備 人地大把艙底貨唔用都報廢 每幾年打下伊拉克打下伊朗 有敵人先可以呃多啲税話美國軍備唔夠做

無打仗本身佢哋無得扮同搵藉口

成班國際垃圾，根本成個歐洲都係等收皮啦
UN直頭收嗲執柒埋佢啦

伊朗宜D地方神早要炸死哂佢地啦

歐洲俾俄佬支那食左都唔抵可憐

依家最淆一定係歐洲
美國本土防衛深嚴
伊朗佬退而求其次, 襲擊歐洲既美領館
結果奶野既就係歐洲班左膠

加速歐洲伊斯蘭化

其實關唔關事無左庫爾德打破左個平衡？

一直關注事件🙏

西班牙已經係垃圾國家

將人哋國家搞垮就會產生仇恨，推出新嘅獨裁者上台。 國家打輸希特拉呢啲人就好容易上位， 到時為復仇而戰你以為會有和平咩

歐洲最撚怕油價升

咁撚左膠 不如收我做難民啦

你呢段野講完得啖笑
如果再有獨裁者上台而危害到世界既 咪要再 打柒爆佢一次
打緊果陣 點樣避免傷到無辜係一回事
打完之後點樣重建制度係另一回事

今次係手術刀式剷除目標 會為佢而仇恨美國人本身 就係美國既敵人

伊朗唔係純係獨裁而招致比人打

克你老母

而家reddit將這件事形容為WWIII，又指伊朗動員大量兵力

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

no
驚大堆難民

驚咪一齊打柒伊朗囉
難民係因為場仗停唔撚到丫嘛
打到佢收皮,換埋個政權
仲邊度有難民

UN派人去當地調停兩邊囉睇下有冇人理你

老老實實，個勢似開得成波...

伊朗同中國嘅統治方法（唔計宗教嗰part），其實相類似，俾國民目標（美國）去團結內部，呢劑咁樣俾美國做低政府要員又冇報復行動嘅話，佢自己國內肯定會亂先。

又唔係美國收難民梗係咁講啦
宜家美國咪斬首啲指揮官 加埋伊朗革命咪穩定

伊朗平民唔反美的 同中國人民唔同

屌你收手啦

自從有左勇武抗爭，開始覺得呢類所謂恐怖分子未必都係邪惡，要了解下歷史先可以再作出評論，正如外國都有人覺得手足係暴徒咁解。

吊大家鳩up吓賴和平，我撚唔信，英法意吊佢埋對家邊

美國貿易戰幫中國放血都係同理 唔想打中國執手尾太辛苦

聯合國真係有撚用

其實中國平民（唔計開工班五毛）同樣都係唔反美，你睇吓幾多人想移民美國就知...

反美係成個政權嘅主旨，亦都係個政體同自己人民溝通嘅方法，而啱啱所講嘅自己國內會亂先，指嘅唔單單係民憤，較大嘅部份係政體冇對現之前同人民承諾嘅立場，從而導致各階層之間出現嘅矛盾。

北歐算唔算離地撚

瑞典有反中

歐洲驚原油爆山升，美國能源出口國梗無所謂，你有無見普京出聲？。(中國都好撚驚)

二戰戰敗國預咗啦，唔係一陣間又俾班手下敗將話佢地軍國主義復辟

你唔搞班中東佬佢地內部一樣會係咁互相發動聖戰

唔同，佢地打到九彩都有個政府係度控制秩序同人口流動

仆街東德死賤種收皮啦

除咗盛產左膠同環保少女

我仲記得啲瑞典人見支那人喺佢哋地頭搞搞震就攞嚟做笑料

養狼狗咬春袋

重有英國一樣廢。支共就喺睇準呢一點

自己本土文化都已經俾左翼思想同伊斯蘭分子取代

法國自拿破輪之後, 一係打輸一係投降
仲要而家美國出手幫你班歐洲盟國你走黎阻住哂, 正垃圾

侵侵：已經好克制，唔係會出核彈

日本本來就受唔起高油價，而德國經濟係歐盟入面難得仲叫睇得下，基乎撐起成個歐盟，如果油價起飛歐盟就真係散得。

反而我覺得似藍絲打完人比黑警護送走

美國佬人就炸左，un 叫兩邊停手

挪威石油撚

法俄德做架两

而以色列總理內塔尼亞胡則讚揚美國總統特朗普採取“迅速、有力及果斷行動”，他並認為美國擁有自衛的權利。

一戰 德國都係戰敗國
係個元首既問題

一路和平，一路唔畀你講野

左膠滅國最後又係求美國

痴撚線，依家俾人打大使館呀，克乜撚野制，打佢老母臭閪

聽日上水遊行
請推行動po

德國d女俾難民姦都唔會出聲啦

UN行埋一邊食屎唔該
成班垃圾大愛左膠
你估真係日撚日講以對話解決就解決到咩on9

法國係咪未打已經準備投降?

唔好拉瑞典落水

午餐肉ready

二戰痛好撚多